<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="technischer Betrieb"><div><h1>Betrieb &amp; Grundlagen</h1><div class="row"><div class="col-md-8"><p>Die <em><a href="https://www.gbv.de/Verbundzentrale">Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbundes</a> </em>(VZG des GBV) übernimmt als Dienstleister im Auftrag der FernUniversität in Hagen den technischen Betrieb von  <span style="-ms-hyphens: none; -moz-hyphens: none; -webkit-hyphens: none; hyphens: none;">deposit_hagen</span>.</p><p>Der GBV garantiert eine Verfügbarkeit über fünf Jahre für die Dokumente des Repositoriums, sofern dies nicht von der FernUniversität in Hagen selbst übernommen wird. Dokumente, die der  <a href="http://www.dnb.de/DE/Erwerbung/Pflichtablieferung/pflichtablieferung_node.html" target="_blank">Pflichtabgabe</a>  bei der <a href="http://www.dnb.de"><em>Deutschen Nationalbibliothek</em></a>  unterliegen, werden dort zusätzlich archiviert und bewahrt. Generell sind Ihre eingereichten Veröffentlichungen auf deposit_hagen durch tägliche Backups vor Datenverlust geschützt.</p><p>Die Vergabe von <a href="http://www.dnb.de/urnservice"><em>Uniform Resource Names</em></a> (URN) gewährleistet die dauerhafte und zuverlässige Identifizierung und Zitierfähigkeit der hinterlegten elektronischen Dokumente. Die Verwaltung und Vergabe der URNs erfolgt durch die Deutsche Nationalbibliothek.</p><p>Die elektronischen Dokumente werden mithilfe strukturierter Metadaten beschrieben. Im Rahmen der <a href="https://www.openarchives.org/"><em>Open Archives Initiative</em></a> (OAI) werden die formalen wie inhaltlichen Metadaten der veröffentlichten Dokumente an etablierte, wissenschaftliche Suchmaschinen wie <a href="http://www.oclc.org/oaister.en.html"><em>OAIster</em></a> und <a href="https://www.base-search.net/"><em>BASE</em></a> übermittelt. Die Übermittlung der Daten findet dabei über die standardisierte Schnittstelle <a href="http://www.openarchives.org/pmh/"><em>OAI Protocol for Metadata Harvesting</em></a> (OAI-PMH 2.0) statt. Mit einer zusätzlichen Indexierung der Dokumente durch <a href="https://scholar.google.de/"><em>Google Scholar</em></a> wird die globale Sichtbarkeit der Beiträge auf  <span style="-ms-hyphens: none; -moz-hyphens: none; -webkit-hyphens: none; hyphens: none;">deposit_hagen</span>  weiter erhöht.</p><p>Die Metadaten werden in einem <em>MODS</em>-basierten bibliografischen Format gespeichert. Das <a href="http://www.loc.gov/standards/mods/"><em>Metadata Object Description Schema</em></a> (MODS) ist ein XML-Format, welches von der <em>Library of Congress</em> in den USA verwaltet und weiterentwickelt wird. Die Metadaten können in gängige, bibliografische Formate exportiert werden. Zur Verfügung stehen unter anderem die Formate <em>BibTex</em> für LaTeX oder <em>RIS</em> für Citavi und Endnote.</p></div></div></div></section><meta><log lastEditor="LorenzAdmin" date="2016-01-19" time="13:47" /></meta></MyCoReWebPage>
