<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Software">
    <div>
      <h1>Software</h1>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <p> Die Open Source Software <a href="http://www.mycore.de/">
              <em>MyCoRe</em>
            </a> stellt die Grundfunktionen des Dokumenten- und
            Publikationsservers von  <span
              style="-ms-hyphens: none; -moz-hyphens: none; -webkit-hyphens: none; hyphens: none;">
            deposit_hagen</span> bereit. Die Suchfunktion wird mit <a
              href="http://lucene.apache.org/solr/">
              <em>Apache Solr</em>
            </a> realisiert. </p>
          <p> Sowohl die Repository Software als auch die Suchmaschine nutzen <em>Apache Tomcat</em> als
            Anwendungsserver, welcher in einer virtuellen Maschine mit <em>Linux</em> als
            Betriebssystem läuft. Die virtuelle Maschine ist Teil des <em>VMware</em>-Clusters des <a
              href="http://www.gbv.de">GBV</a>.</p>
          <p>Um die Verfügbarkeit des Dienstes zu erhöhen, wird der Tomcat-Anwendungsserver lokal
            über die Javawrapper Software <em>YAJSW</em> und aus der Ferne mittels <em>Nagios</em>
             überwacht.</p>
          <p>Die Metadaten der Dokumente sowie die Dokumente selbst werden als Dateien in dem
            Dateisystem der virtuellen Maschine gespeichert. Zusätzlich werden die Metadaten durch <em>Apache
            Subversion</em>  versioniert und sämtliche Dateien täglich durch ein Backup gesichert. </p>
        </div>
      </div>
    </div>
  </section>

  <section xml:lang="en" title="Software">
    <h1>Software</h1>
    <div class="row">
      <div class="col-md-8">
        <p>The open source software <a href="http://www.mycore.de/">
            <em>MyCoRe</em>
          </a> provides the basic functions of the <span
            style="-ms-hyphens: none; -moz-hyphens: none; -webkit-hyphens: none; hyphens: none;">
            <i>deposit_hagen</i>
          </span> document and publication server. The search
          function is implemented using <a
            href="http://lucene.apache.org/solr/">
            <em>Apache Solr</em>
          </a>.</p>
        <p> Both the repository software and the search engine use <em>Apache Tomcat</em> as the
          application server, which runs in a virtual machine with <em>Linux</em> providing the
          operating system. The virtual machine is part of the <a href="http://www.gbv.de/">GBV</a>
          <em> VMware
          cluster</em>. </p>
        <p>To enhance the availability of the service, the Tomcat application server is monitored
          locally via the Java wrapper software <em>YAJSW</em> and remotely using <em>Nagios</em>.</p>
        <p>The metadata of the documents and the documents themselves are saved as files in the file
          system of the virtual machine. In addition, the metadata is versioned by <em>Apache
          Subversion</em> and all files are backed up daily.</p>
      </div>
    </div>
  </section>

  <meta>
    <log lastEditor="administrator" date="2022-11-21" time="13:46" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>