<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Impressum">
    <div>
      <h1>Impressum</h1>

      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <h2>Anbieterkennzeichnung<br /> (Informationen nach § 5 Telemediengesetz (TMG) und § 55
            Abs. 2 Rundfunkstaatsvertrag (RStV))</h2>

          <p>FernUniversität in Hagen<br /> Körperschaft des öffentlichen Rechts<br /> Die Rektorin
            Prof. Dr. Ada Pellert<br /> Feithstraße 152, 58097 Hagen<br /> Telefon: 0 23 31 / 9 87-0<br />
            email: <a href="mailto:presse@fernuni-hagen.de?subject=deposit_hagen" shape="rect">
            presse@fernuni-hagen.de</a><br /> Umsatzsteueridentifikationsnummer: DE 125 138 511</p>
        </div>
      </div>

      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <h2>Verantwortliche i.S.d. § 55 II RStV:</h2>

          <p>Der Direktor der UB Hagen<br /> Prof. Dr. Eric Steinhauer<br /> Telefon: 02331 /
            987-2910<br /> Fax: 02331 / 987-346<br /> email: <a
              href="mailto:sekretariat.ub@FernUni-Hagen.de?subject=deposit_hagen" shape="rect">
            sekretariat.ub@FernUni-Hagen.de</a></p>
        </div>
      </div>

      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <h2>Inhaltliche Zuständigkeiten</h2>

          <p>Abteilung Wissenschaftliches Publizieren der Universitätsbibliothek<br /> Hartmuth
            Ihrig<br /> E-Mail:  <a
              href="mailto:publizieren.ub@fernuni-hagen.de?subject=deposit_hagen" shape="rect">
            publizieren.ub@fernuni-hagen.de</a></p>
        </div>
      </div>

      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <h2>Haftung</h2>

          <p>Die Universitätsbibliothek Hagen steht nicht für die Korrektheit, Vollständigkeit oder
            Aktualität ihrer Internetseiten ein. Für Schäden, die durch die Nutzung der
            Internetseiten verursacht werden, haftet die Bibliothek grundsätzlich nicht, es sei
            denn, es ist ihr vorsätzliches oder grob fahrlässiges Verschulden nachzuweisen. Die
            Universitätsbibliothek kann ihre Internetseiten jederzeit ohne gesonderte Ankündigung
            verändern, ergänzen oder löschen. Die Bibliothek haftet nicht für fremde Internetseiten,
            auf die sie mit einem Link verweist und die nach der Linksetzung verändert wurden.</p>
        </div>
      </div>

      <h2>Technischer Betrieb</h2>

      <div class="row">
        <div class="col-md-12">
          <p>Verbundzentrale des GBV (VZG)<br /> Platz der Göttinger Sieben 1<br /> D-37073
            Göttingen</p>
        </div>
      </div>
    </div>
  </section>

  <section xml:lang="en" title="Imprint">
    <div>
      <h1>Imprint</h1>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <h2>Provider identification<br/> (information according to Section 5 of the Telemedia Act (TMG) and Section
            55 para. 2 of the Interstate Broadcasting Agreement (RStV))</h2>
          <p>FernUniversität in Hagen<br/> Corporation under public law<br/> President Prof. Dr. Ada Pellert<br/>
            Feithstraße 152, 58097 Hagen<br/> Telefon: 0 23 31 / 9 87-0<br/> email: <a
              href="mailto:presse@fernuni-hagen.de?subject=deposit_hagen" shape="rect">presse@fernuni-hagen.de</a>
            <br/> Sales tax identification number: DE 125 138 511</p>
        </div>
      </div>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <h2>Responsible within the meaning of Section 55 II RStV:</h2>
          <p>The Director of Hagen University Library<br/> Prof. Dr. Eric Steinhauer<br/> Telephone: 02331 /
            987-2910<br/> Fax: 02331 / 987-346<br/> email: <a
              href="mailto:sekretariat.ub@FernUni-Hagen.de?subject=deposit_hagen"
              shape="rect">sekretariat.ub@FernUni-Hagen.de</a></p>
        </div>
      </div>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <h2>Responsibilities in terms of content</h2>
          <p>Academic Publishing Department of the University Library<br/> Hartmuth Ihrig<br/> Email:  <a
              href="mailto:publizieren.ub@fernuni-hagen.de?subject=deposit_hagen"
              shape="rect">publizieren.ub@fernuni-hagen.de</a></p>
        </div>
      </div>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <h2>Liability</h2>
          <p>Hagen University Library does not vouch for the correctness, completeness or topicality of its Internet
            pages. The library is not liable for damages caused by the use of the Internet pages, unless it can be
            proven that it acted with intent or gross negligence. The University Library reserves the right to
            change, supplement or delete its web pages at any time without prior notice. The library is not liable
            for external websites to which it refers by means of a link and which were changed after the link was
            created.</p>
        </div>
      </div>
      <h2>Technical Operation</h2>
      <div class="row">
        <div class="col-md-12">
          <p>Verbundzentrale des GBV (VZG)<br/> Platz der Göttinger Sieben 1<br/> D-37073 Göttingen</p>
        </div>
      </div>
    </div>
  </section>

  <meta>
    <log lastEditor="ihrigadmin" date="2021-05-06" time="10:51" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>