<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Datenschutz">
    <div>
      <h1>Datenschutz</h1>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <p>Der verantwortungsvolle Umgang mit Ihren persönlichen Daten hat bei uns höchste
            Priorität. Daher möchten wir Sie an dieser Stelle über die wichtigsten
            datenschutzrechtlich relevanten Aspekte unseres Dokumentenservers deposit_hagen
            informieren.</p>
          <h2>Datenschutzerklärung - Benutzerprofil</h2>
          <p>Um eine Publikation auf deposit_hagen zu veröffentlichen, müssen Sie sich registrieren
            oder mit Ihrem hochschulweiten Account anmelden. In beiden Fällen wird dabei auf
            deposit_hagen ein Benutzerprofil angelegt. Ihre personenbezogenen Daten (Pflichtfelder
            wie Name und Email sowie weitere freiwillige Angaben) werden ausschließlich zu Zwecken
            der Bereitstellung der Dienstleistungen des Dokumentenservers gespeichert und verwendet
            - z.B. für E-Mails und die Erstellung des Autorenvertrages. Der Dokumentenserver
            deposit_hagen wird vom Gemeinsamen Bibliotheksverbund (GBV) gehostet. Ihre
            personenbezogenen Daten werden daher auf einem vertrauenswürdigen Server der
            Verbundzentrale des GBV (VZG) gespeichert. Zu diesem Zweck wurde ein „Vertrag zur
            Datenverarbeitung im Auftrag“ auf Grundlage des § 11 Datenschutzgesetz NRW zwischen der
            Universitätsbibliothek Hagen und der VZG geschlossen. Außer zu den genannten Zwecken
            erfolgt eine Weitergabe Ihrer Daten durch die Universitätsbibliothek Hagen oder die VZG
            nur in den gesetzlich vorgeschriebenen Fällen. Der Datenschutzerklärung zum
            Benutzerprofil müssen Sie, um den Publikationsservice des deposit_hagen in Anspruch zu
            nehmen, zwingend zustimmen. Prinzipiell besteht in Ausnahmefällen jedoch auch die
            Möglichkeit, dass die Redaktion das Einstellen Ihrer Publikation für Sie übernimmt, ohne
            dass für Sie ein Benutzerprofil angelegt wird. Ihr Benutzerprofil können Sie von der
            Redaktion entfernen lassen. Dabei werden alle personenbezogenen Daten vom Server
            gelöscht (nach einem Monat auch aus dem Backup). Bestehen bleibt lediglich der
            Benutzername in den Metadaten an internen Stellen, um die Erstellung und Bearbeitung der
            Dokumente nachvollziehen zu können.</p>
          <h2>Nutzungsanalyse / Nutzungsstatistik</h2>
          <p>Durch die Analyse der Nutzung von deposit_hagen erhalten wir wertvolle Informationen,
            um unser Webangebot zu verbessern. Dazu zählt zum Beispiel, wie oft bestimmte Inhalte
            aufgerufen wurden oder mit welchem Browser auf welchen (mobilen) Geräten die Webseite
            betrachtet wurde. Die gespeicherten Daten verwendet die Universitätsbibliothek Hagen
            ausschließlich zu statistischen Zwecken. Eine anderweitige Nutzung der Daten oder eine
            Weitergabe an Dritte erfolgt nicht.</p>
          <h2>Anonymisierte Nutzungsanalyse mit Piwik und dem Plugin AnonymizeIP</h2>
          <p>Für die Optimierung unserer Angebote liefern personenbezogene Daten keinerlei Mehrwert.
            Für die Webanalyse setzten wir daher die von Datenschützern empfohlene
            Nutzungsanalyse-Software  <em>Piwik</em>  ein. Durch eine automatische Anonymisierung
            der IP-Adressen mit <em>AnonymizeIP</em>  können die erhobenen Daten nicht mehr
            bestimmten Personen zugeordnet werden. Damit ist ausgeschlossen, dass Nutzungsdaten oder
            Nutzungsprofile mit personenbezogenen Daten in Verbindung gebracht werden.</p>
          <p>Konkret speichern wir für die Nutzungsanalyse anonymisiert Informationen zu:</p>
          <ul>
            <li>Browsertyp</li>
            <li>Browserversion</li>
            <li>Bildschirmauflösung</li>
            <li>Betriebssystem</li>
            <li>Referrer-URL (die weiterleitende Seite)</li>
            <li>Uhrzeit der Serveranfrage</li>
            <li>Aufgerufene Seite/n und Datei/en</li>
            <li>Anonymisierte IP-Adresse</li>
            <li>Herkunftsland</li>
          </ul>
          <h2>Widerspruch der Datenerfassung durch die Webanalyse-Software Piwik</h2>
          <p>Hier können Sie sich entscheiden, ob Sie mit der Erfassung und Analyse oben
            beschriebener statistischer Daten durch die Universitätsbibliothek Hagen einverstanden
            sind. Deaktivieren Sie das Feld (Checkbox), findet keinerlei Erfassung oder Speicherung
            Ihrer Daten statt. Bitte beachten Sie: Wenn Sie in Ihrem Browser das automatische
            Löschen der Cookies aktiviert haben, wird beim Beenden des Programms auch der
            Deaktivierungs-Cookie gelöscht. In diesem Fall müssen Sie beim nächsten Aufruf von
            deposit_hagen der Datenerfassung erneut widersprechen. Auch wenn Sie einen anderen
            Computer oder einen anderen Webbrowser verwenden, müssen Sie der Erfassung Ihrer Daten
            erneut widersprechen.</p>
          <iframe
            src="https://piwik.gbv.de/index.php?module=CustomOptOut&amp;action=optOut&amp;language=de&amp;idSite=26&amp;cssfile=http://reposis-test.gbv.de/hagen/mir-layout/css/flatmir/flatly.min.css"
            style="border: 0; height: 180px; width: 100%;" />
          <h3>Cookies</h3>
          <p>Cookies sind kleine Textdateien, die beim Besuch einer Webseite auf Ihrem Computer
            gespeichert werden. Über Cookies können Informationen zwischen Computerprogrammen
            ausgetauscht oder für einen beschränkten Zeitraum gespeichert werden. Cookies können nur
            gespeichert werden, wenn Sie dies in den Einstellungen Ihres Browsers erlaubt haben.
            deposit_hagen verwendet Cookies sehr sparsam. Das bedeutet, dass Sie diese Webseite
            grundsätzlich auch ohne Cookies betrachten können. Die auf dieser Webseite eingesetzten
            Cookies haben zwei unterschiedliche Funktionen: Ein Teil der eingesetzten Cookies
            gewährleistet, dass die Webseite einwandfrei funktioniert und angezeigt wird. Die
            Gültigkeit dieser Cookies ist auf den Webseitenbesuch beschränkt. Sobald Sie Ihren
            Browser beenden, werden diese sogenannten „Session-Cookies“ gelöscht. Eine Ausnahme
            bildet der Cookie, der die Anzeige des Datenschutzhinweises steuert. Damit Ihnen der
            Hinweis nicht bei jedem Besuch erneut angezeigt wird, bleibt dieser drei Monate gültig.</p>
          <p>Die anderen auf dieser Webseite eingesetzten Cookies gehören zur
            Nutzungsanalyse-Software  <em>Piwik</em>  (siehe oben). Je nachdem, ob Sie der
            Datenerhebung zugestimmt oder ihr widersprochen haben, werden entweder zwei
            Webanalyse-Cookies oder ein Piwik-Deaktivierungs-Cookie auf Ihrem Rechner gespeichert.
            Die Webanalyse-Cookies verfallen, wenn Sie den Browser schließen. Der
            Piwik-Deaktivierungs-Cookie bleibt, wenn Sie ihn nicht vorher löschen, zwei Jahre
            gültig.</p>
          <h2>Deutsche Bibliotheksstatistik</h2>
          <p>Die Universitätsbibliothek der FernUniversität in Hagen (UB) nutzt im Rahmen ihrer
            Teilnahme an der Deutschen Bibliotheksstatistik ein Verfahren zur Zählung der Besuche
            auf ihren Webseiten: Beim Aufruf der Homepage (www.ub.fernuni-hagen.de) und des
            Online-Katalogs (www.ub-katalog.fernuni-hagen.de) und des Hochschulschriftenservers
            (https://ub-deposit.fernuni-hagen.de/) werden eine Kennung der Bibliothek und der
            betreffenden Seite, der Zeitpunkt des Aufrufs und eine Signatur des aufrufenden Rechners
            gespeichert. Die Signatur wird mittels einer Einwegfunktion aus IP-Adresse,
            Browserkennung und Proxy-Information gebildet. Die Erhebung, Speicherung und Auswertung
            dieser Daten erfolgt in pseudonymisierter Form, d.h. die Signatur ist nicht bestimmten
            Personen zuzuordnen. Eine Speicherung insbesondere der IP-Adresse findet nicht statt.
            Die pseudonymen Einzeldaten werden nach spätestens 24 Stunden aufsummiert und damit
            anonymisiert.</p>
          <p>Die gespeicherten Daten werden statistisch ausgewertet, um das Webangebot der UB
            bedarfsgerecht zu gestalten und weiterzuentwickeln. Die Daten werden nur zu diesem Zweck
            genutzt und im Anschluss an die Auswertung gelöscht.</p>
          <p>Mit der technischen und organisatorischen Umsetzung des Verfahrens ist die Hochschule
            der Medien Stuttgart beauftragt. Sie hat das Verfahren nach den Maßgaben der
            gesetzlichen Bestimmungen der Datenschutzgesetze und des Telemediengesetzes (TMG)
            entwickelt und sich zu deren Einhaltung verpflichtet.</p>
          <p>Sie haben die Möglichkeit, durch Anklicken des folgenden externen  <a
              href="http://dbspixel.hbz-nrw.de/widerspruch.html">Links</a>  der Erhebung,
            Verarbeitung und Nutzung der vorbezeichneten Daten zu widersprechen. Dazu wird in Ihrem
            Browser ein temporäres Cookie gesetzt (auch Session-Cookie genannt), das den Namen
            'optout' trägt und von 'dbspixel.hbz-nrw.de' gesetzt wird. Mit Schließen des Browsers
            wird es automatisch gelöscht. Nach einem Neustart des Browsers ist der Widerspruch durch
            erneutes Anklicken des Links neu zu erklären. Ein temporäres Cookie wird verwendet, da
            das Setzen eines dauerhaften Cookies gegen die datenschutzrechtlichen Vorgaben der
            EU-Richtlinie 2009/136/EG verstoßen würde.</p>
        </div>
      </div>
    </div>
  </section>

  <section xml:lang="en" title="Data Protection">
    <div>
      <h1>Data Protection</h1>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <p>Treating your personal data in a responsible manner is our highest priority. With this
            in mind, we would to take this opportunity to let you know about the most important data
            protection information regarding the use of our document server <i>deposit_hagen</i>.</p>
          <h2>Privacy Policy – User Profile</h2>
          <p>Before you can publish a document on <i>deposit_hagen</i> you must either register or
            log in using your university-wide account. In either case, a user profile is created on <i>
            deposit_hagen</i>. Your personal data (i.e., mandatory fields such as your name and
            email address in addition to other information you may have provided voluntarily) will
            be stored and used exclusively for the purpose of providing the services offered by the
            document server – e.g. for sending out emails and drawing up author contracts. The
            document server <i>deposit_hagen</i> is hosted by the <i>Gemeinsamen Bibliotheksverbund</i>
            (GBV, the Common Library Network). In other words, your personal data will be stored on
            the secure server of the head office of the GBV (<i>Verbundzentrale des GBV</i>, or
            VZG). To this end, a contract has been drawn up between the University library in Hagen
            and the VZG on the basis of Section 11 of the NRW Data Protection Act. In line with
            this, your data will not be passed on to any third parties by the University Library or
            the VZG except in those cases prescribed by law. Before you can use the <i>deposit_hagen</i>
            publication service, you must agree to the privacy policy for the user profile. In
            certain exceptional cases it is also possible for the editorial team to post your
            publication on your behalf without creating a user profile for you. Upon request, the
            editorial team can remove your user profile. In this case, all of your personal data
            will be deleted from the server (and after one month also from the backup). The only
            thing that remains is the user name in the metadata in internal locations in order to
            make the tracking and creation of documents possible.</p>
          <h2>Usage Analysis/Usage Statistics</h2>
          <p>Analyzing the use of <i>deposit_hagen</i> provides us with valuable insights on how to
            improve our website. This includes information such as how often certain content was
            accessed or which browser was used on which (mobile) devices to view the website. Hagen
            University Library uses this stored data exclusively for statistical purposes. The data
            will not be used for any other purpose or passed on to third parties.</p>
          <h2>Anonymized Usage Analysis with Piwik and the AnonymizeIP Plugin</h2>
          <p>Personal data does not provide any added value when it comes to optimizing our offers.
            Bearing this in mind, we use the <em>Piwik</em> usage analysis software
            recommended by data protection experts for web analysis. The automatic anonymization of
            IP addresses with <em>AnonymizeIP</em> means that the data collected can no longer be
            assigned to specific users. This prevents usage data or usage profiles from being linked
            with personal data.</p>
          <p>Specifically, we store the following anonymized information for usage analysis:</p>
          <ul>
            <li>Browser type</li>
            <li>Browser version</li>
            <li>Screen resolution</li>
            <li>Operating system</li>
            <li>Referrer URL (forwarding page)</li>
            <li>Time of the server request</li>
            <li>Requested page/s and file/s</li>
            <li>Anonymized IP address</li>
            <li>Country of origin</li>
          </ul>
          <h2>Objection to Data Collection by the Piwik Web Analysis Software</h2>
          <p>Here you can decide whether you agree to the collection and analysis of the statistical
            data described above by Hagen University Library. If you deactivate the field
            (checkbox), your data will not be recorded or stored. Please note that if you have
            activated the automatic deletion of cookies in your browser, the deactivation cookie
            will also be deleted every time you exit the program. In this case, you must object to
            data collection again each time you visit <i>deposit_hagen</i>. Also: if you use a
            different computer or a different web browser, you must object to the collection of your
            data again.</p>
            <iframe
              src="https://piwik.gbv.de/index.php?module=CustomOptOut&amp;action=optOut&amp;language=de&amp;idSite=26&amp;cssfile=http://reposis-test.gbv.de/hagen/mir-layout/css/flatmir/flatly.min.css"
              style="border: 0; height: 180px; width: 100%;" />
          <h3>Cookies</h3>
          <p>Cookies are small text files that are stored on your computer when you visit a website.
            Cookies can be used to exchange information between computer programs or to store
            information for a limited period of time. Cookies can only be stored if you have not
            blocked this option in your browser settings. <i>deposit_hagen</i> uses cookies
            sparingly. This means that you can also view this website without cookies. The cookies
            used on this website have two different functions: Some of the cookies used are to
            ensure that the website functions and is displayed correctly. These cookies are only
            valid during your visit to the website. As soon as you close your browser, these
            “session cookies” are deleted. One exception is the cookie that causes the
            data protection notice to be displayed. To ensure that the notice is not displayed every
            time you visit, this cookie remains valid for three months.</p>
          <p>The other cookies used on this website are set by the <em>Piwik</em> usage analysis
            software (see above). Depending on whether you have consented or objected to the
            collection of data, Piwik will store either two web analysis cookies or a deactivation
            cookie on your computer. The web analysis cookies expire when you close the browser. The
            Piwik deactivation cookie remains valid for two years if you do not delete it
            beforehand.</p>
          <h2>German Library Statistics</h2>
          <p>The University Library of the FernUniversität in Hagen (UB) logs the amount of
            visits to its website as part of its participation in the German Library Statistics:
            every time the homepage (www.ub.fernuni-hagen.de), the online catalog
            (www.ub-katalog.fernuni-hagen.de) and the university publication server
            (https://ub-deposit.fernuni-hagen.de/) are accessed, an identifier of the library and
            the relevant page, the time of access and a signature of the accessing computer are
            stored. The signature is created using a one-way function based on the IP address,
            browser identification and proxy information. This data is collected, stored and
            evaluated in pseudonymized form, i.e. the signature cannot be assigned to a specific
            person. The IP address is not stored. The pseudonymous individual data is aggregated
            after 24 hours (at the latest) and thereby anonymized.</p>
          <p>The stored data is statistically evaluated to enable us to (re)design and further
            develop the University Library’s website in line user with requirements. The data
            is used solely for this purpose and is deleted directly after the evaluation.</p>
          <p>The Stuttgart Media University has been commissioned with the technical and
            organizational implementation of this process. It has developed the procedure in
            accordance with the statutory provisions of data protection laws and the German
            Telemedia Act (TMG) and has undertaken to comply with them.</p>
          <p>You have the option to object to the collection, processing and use of the
            aforementioned data by clicking on the following external <a
              href="http://dbspixel.hbz-nrw.de/widerspruch.html">link</a>. For this purpose, a
            temporary cookie (also known as a session cookie) is set in your browser. This is called
            ‘optout‘ and is set by ‘dbspixel.hbz-nrw.de.‘ This cookie is
            automatically deleted when you close your browser. After restarting the browser, you
            must re-declare your objection by clicking on the link again. A temporary cookie is used
            because the setting of a permanent cookie would violate the data protection requirements
            of EU Directive 2009/136/EC.</p>

        </div>
      </div>
    </div>
  </section>

  <meta>
    <log lastEditor="administrator" date="2016-01-27" time="12:53" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>