<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Erklärung zur Barrierefreiheit">
    <div class="row">
      <div class="col-md-10" lang="de">
        <h1>Erklärung zur Barrierefreiheit</h1>
        <p>
          Die Universitätsbibliothek Hagen ist bemüht, die Internetseite ub-deposit.fernuni-hagen.de
          (im Folgendem: Publikationsserver)
          im Einklang mit den
          nationalen Rechtsvorschriften zur Umsetzung der Richtlinie (EU) 2016/2102 des Europäischen
          Parlaments barrierefrei
          zugänglich zu machen.
        </p>
        <h2>
          Stand der Vereinbarkeit mit den Anforderungen
        </h2>
        <p>
          Der Publikationsserver ist mit dem Behindertengleichstellungsgesetz Nordrhein-Westfalen
          (BGG NRW) und der Barrierefreie-Informationstechnik-Verordnung Nordrhein-Westfalen (BITV
          NRW) teilweise vereinbar.
        </p>
        <h2>
          Nicht barrierefreie Inhalte
        </h2>
        <p> Die auf dem Publikationsserver veröffentlichten Dokumente sind teilweise nicht
          barrierefrei und können nicht automatisiert in ein barrierefreies Format umgewandelt
          werden, da <ul>
            <li> die UB Hagen nicht das Recht auf die Änderung der Dateien besitzt, </li>
            <li> die Ausgangsformate nicht zu Verfügungs stehen,</li>
            <li> die Zitierfähigkeit der Dokumente nicht mehr gewährleistet ist.</li>
          </ul>
          Eine nachträgliche manuelle Bearbeitung der Dokumente ist unverhältnismäßig
          arbeitsaufwendig und wird nur in Ausnahmefällen durchgeführt. </p>
        <p>
          In aus vorliegenden Druckwerken durch Scans entstanden Digitalisaten wurde mittels
          OCR-Software Text hinter die
          Seitenbilder gelegt. Eine weitere Bearbeitung hinsichtlich Barrierefreiheit erfolgt nicht,
          um die Authentizität der
          Reproduktion zu gewährleisten.
        </p>
        <p>
          Der Publikationsserver richtet sich an Wissenschafler aus den jeweiligen Fachbereichen.
          Auf Grund der komplexen Inhalte
          kann eine einfache Sprachgestaltung nicht umgesetzt werden und es werden gängige
          Fachbegriffe und Abkürzungen genutzt.
        </p>
        <h2>
          Erstellung dieser Erklärung zur Barrierefreiheit
        </h2>
        <p>
          Diese Erklärung wurde am 23.09.2020 erstellt. Die Einschätzung basiert auf
          Selbstbewertung.
        </p>
        <h2>
          Kontakt und Feedback
        </h2>
        <p>
          Wenn Ihnen in Bezug auf die barrierefreie Gestaltung der Internetseite
          ub-deposit.fernuni-hagen.de Mängel
          auffallen sollten, können Sie sich gerne an uns wenden. Wir sind Ihnen für Hinweise sehr
          dankbar.
        </p>
        <p> Per E-Mail erreichen Sie uns unter publizieren.ub@fernuni-hagen.de.<br /> Unsere
          Postanschrift lautet:<br /> Universitätsbibliothek Hagen<br /> Universitätsstraße 21-23<br />
          58097 Hagen<br /> Telefonisch können Sie uns unter 02331 987 2897 erreichen.<br />
        </p>
        <h2>
          Ombudsstelle für barrierefreie Informationstechnik des Landes Nordrhein-Westfalen
        </h2>
        <p>
          Sollten Sie auf Mitteilungen oder Anfragen zur barrierefreien Informationstechnik der
          Internetseite
          ub-deposit.fernuni-hagen.de von den dort genannten Ansprechpartnern keine
          zufriedenstellenden
          Antworten erhalten haben, können Sie die Ombudsstelle für barrierefreie
          Informationstechnik einschalten.
          Unter Einbeziehung aller Beteiligten versucht die Ombudsstelle, die Umstände der fehlenden
          Barrierefreiheit
          zu ermitteln, damit der Träger diese beheben kann.
        </p>
        <p>
          Sie ist der oder dem Beauftragten für die Belange der Menschen mit Behinderung nach § 11
          des
          Behindertengleichstellungsgesetzes Nordrhein-Westfalen zugeordnet und über folgenden
          Kontakt zu erreichen:
        </p>
        <p> Ministerium für Arbeit, Gesundheit und Soziales des Landes Nordrhein-Westfalen<br />
          Fürstenwall 25<br /> 40219 Düsseldorf<br /> Sie erreichen die Ombudsstelle unter der
          folgenden E-Mail-Adresse:<br /> Ombudsstelle-barrierefreie-IT@mags.nrw.de. </p>
      </div>
    </div>
  </section>

  <section xml:lang="en" title="Declaration on Accessibility">
    <div class="row">
      <div class="col-md-10" lang="de">
        <h1>Declaration on Accessibility</h1>
        <p>Hagen University Library makes every effort to
        ensure that its website <i>ub-deposit.fernuni-hagen.de</i> (hereinafter: publication server)
        is accessible in accordance with national legislation on the implementation of Directive
        (EU) 2016/2102 of the European Parliament.</p>
        <h2>Status of Compliance with Legal
        Requirements</h2>
        <p>The publication server is partially compliant with the Disability
        Equality Act of North Rhine-Westphalia
          (BGG NRW) and the Barrier-free Information Technology Ordinance of North Rhine-Westphalia
        (BITV NRW).</p>
        <h2>Content with Possible Accessibility Issues</h2>
        <p>Some of the documents
        published on the
          publication server are not wholly barrier-free and cannot be
          automatically converted into an accessible format, as</p>
        <ul>
          <li>Hagen University Library does not have the right to modify the files,</li>
          <li>the source formats are not available,</li>
          <li>the citability of the documents would no longer be guaranteed.</li>
        </ul>Subsequent
        manual processing of the documents is disproportionately labor-intensive and is only carried
        out in exceptional cases.<p></p>
        <p>In digital copies created from scans of existing printed
        works, OCR software is used to place text behind
          the page images. No further processing is carried out with regard to accessibility in
          order to preserve
          the authenticity of the reproduction.</p>
        <p>The publication server is aimed at academics
        from the respective faculties. Due to the complex content,
          it is not possible to use simple language and common technical terms and abbreviations are
        used.</p>
        <h2>Creation of this accessibility statement</h2>
        <p>This declaration was created on
        23 September 2020. The assessment is based on self-evaluation.</p>
        <h2>Contact and Feedback</h2>
        <p>If
        you notice any deficiencies regarding the barrier-free design of the website <i>
        ub-deposit.fernuni-hagen.de</i>, please do not hesitate to contact us. We are always happy
        to hear any idea or suggestions you might have.</p>
        <p>You can reach us by email at
        publizieren.ub@fernuni-hagen.de.<br /> Our postal address is:<br /> Universitätsbibliothek
        Hagen<br /> Universitätsstraße 21-23<br /> 58097 Hagen<br /> You can reach us by telephone
        on 02331 987 2897.<br /></p>
        <h2>Ombudsman’s Office for Accessible Information
        Technology of
          the State of North Rhine-Westphalia
        </h2>
        <p>If
        you have not received a satisfactory response to messages or inquiries about accessible
        information technology on the website <i>ub-deposit.fernuni-hagen.de</i> from the contact
        persons named there, you can contact the ombudsman’s office for accessible information
        technology. With the involvement of all parties concerned, the ombudsman’s office will
        attempt to determine the circumstances of the lack of accessibility so that the provider can
        rectify them.</p>
        <p>This task is assigned to the representative for the interests of people
        with disabilities in accordance
          with Section 11 of the North Rhine-Westphalia Equal Opportunities for Disabled Persons Act
        and who can be
          reached via the following contact details:</p>
        <p>Ministerium für Arbeit, Gesundheit
        und Soziales des Landes Nordrhein-Westfalen<br/> Fürstenwall 25<br/> 40219
        Düsseldorf<br/> You can also reach the ombudsman’s office at the following email
        address:<br/> Ombudsstelle-barrierefreie-IT@mags.nrw.de.</p>
      </div>
    </div>
  </section>

  <meta>
    <log lastEditor="administrator" date="2018-11-27" time="12:30" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>