<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Wie veröffentliche ich">
    <div>
      <h1>Wie veröffentliche ich?</h1>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <p>Um auf deposit_hagen ein Dokument zu publizieren, müssen Sie sich zunächst anmelden.
            Dazu müssen Sie sich über den Menüpunkt  <em>Registrierung</em>  einen Benutzeraccount
            anlegen. In einer E-Mail wird Ihnen ein Bestätigungslink zugesandt, welchen Sie
            anklicken müssen. Nach der Bestätigung der Registrierung, können Sie sich auf dem
            Dokumentenserver anmelden. (Bitte beachten Sie unsere  <a
              href="../rights/privacy.xml">
            Datenschutzerklärung</a>.)</p>

          <p>Nach der Anmeldung können Sie über  <em>Publizieren
              -&gt; Dokument einreichen</em>  Ihre Dokumente veröffentlichen. Benutzen Sie während
            des Publikationsprozesses bitte <u>nicht</u> die Browserpfeile.</p>

          <p>Die Publikation eines Dokuments erfolgt in
            drei Schritten:</p>

          <ol>
            <li>
              <a href="#schritt1">Dokumenttyp festlegen</a>
            </li>
            <li>
              <a href="#schritt2">Metadaten eingeben</a>
            </li>
            <li>
              <a href="#schritt3">Datei(en) hochladen</a>
            </li>
          </ol>
        </div>
      </div>

      <h2 id="schritt1">Im 1. Schritt wird der Dokumenttyp
        festgelegt.</h2>

      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <p>In einem Drop-Down-Menü können Sie zwischen
            verschieden Dokumenttypen auswählen. Handelt
            es sich um eine in einem anderen Werk
            erschienene Publikation, können Sie den
            Dokumenttyp im unteren Feld weiter
            spezifizieren.</p>

          <p> </p>
        </div>
      </div>

      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <figure>
            <img alt="" src="Dokument_einreichen.jpg"
              style="width: 615px; height: 289px;" />
            <figcaption>Abb.1: Auswahl des
              Publikationstyps</figcaption>
          </figure>
        </div>
      </div>

      <h2 id="schritt2">Im 2. Schritt werden die Metadaten
        über ein Eingabeformular erfasst.</h2>

      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <p>Das Eingabeformular ist abhängig vom gewählten Dokumenttyp und bietet verschiedene
            Felder zur Erfassung der Metadaten. Hier müssen Sie mindestens die durch *
            gekennzeichneten Pflichtfelder ausfüllen. Mit dem Button  <em>Abrechen</em>  wird der
            gesamte Publikationsprozess beendet. Über den Button  <em>Speichern und
              hochladen</em>  gelangen Sie zum Dateiupload.</p>

          <p> </p>
        </div>
      </div>

      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <figure>
            <img alt="" src="Eingabeformular.jpg"
              style="width: 899px; height: 481px;" />
          </figure>
        </div>
      </div>

    </div>
    <figcaption>Abb.2: Eingabeformular</figcaption>

    <h2 id="schritt3">Im 3. Schritt werden das Dokument und mögliche dazugehörende Dateien
      hochgeladen.</h2>
    <div class="row">
      <div class="col-md-8">
        <p>Ziehen Sie die hochzuladende Datei in das Upload-Feld oder durchsuchen Sie über den
          Button  <em>Durchsuchen</em> Ihre Festplatte und wählen das gewünschte Dokument aus. Bitte
          achten Sie hierbei auf eine möglichst aussagekräftige Benennung Ihrer Datei (z.B. nach dem
          Schema  <em>Nachname_Titelstichwort_Jahr</em>)</p>

        <p>Über  <em>Abschicken</em>  wird das Dokument auf den Server geladen. Über den Button  <em>
          Fertig</em>  gelangen Sie zurück zur Übersicht Ihrer eingegebenen Daten und können diese,
          falls Ihnen Fehler auffallen, über  <em>Aktionen -&gt; Bearbeiten dieses Dokumentes</em> 
          korrigieren.</p>

        <p>Nach dem Abspeichern bekommen Sie per E-Mail einen Link zur automatisch erstellten
          „Einverständniserklärung für das elektronische Publizieren auf deposit_hagen“ (<a
            href="Autorenvertrag.pdf">Autorenvertrag</a>) zugesandt. Diese schicken
          Sie bitte unterschrieben per E-Mail (Scan) oder als Ausdruck an die Universitätsbibliothek
          zurück. Näheres zur Einverständniserklärung finden Sie unter  <a
            href="autinfo.xml">Autoreninformation</a>
          .</p>

        <p>Die Redaktion der Universitätsbibliothek überprüft nach dem Upload Ihre Angaben
          hinsichtlich formaler Kriterien, ändert und ergänzt ggf. Metadaten und vergibt ggf. einen
          URN. Nach Kontrolle der Metadaten und dem Eintreffen der unterschriebenen
          Einverständniserklärung, wird das Dokument freigeschaltet und ist damit auf deposit_hagen
          veröffentlicht. Wenn Ihr Dokument von der Redaktion bearbeitet wird, können Sie Ihre
          Aufnahme nicht mehr verändern. Die Bestätigung der Veröffentlichung Ihres Dokuments wird
          Ihnen per E-Mail zugesandt.</p>

        <p><u>Bitte beachten Sie</u>: Bei Bachelor- und Masterarbeiten, sowie Studienarbeiten
          benötigen wir zur Qualitätssicherung neben der Einverständniserklärung auch eine
          schriftliche Bestätigung Ihrer Prüfenden. Hierzu können Sie das Formular <a
            href="Formular_Einverstaendniserklaerung_der_Pruefenden.pdf">
            <em>Einverständniserklärung der Prüfenden</em>
          </a>  verwenden.</p>

        <p><u>HINWEIS</u>: Bei Dissertationen müssen zusätzlich zur elektronischen Fassung weitere
          Exemplare in Printform abgegeben werden. Näheres hierzu regelt Ihre jeweilige
          Promotionsordnung.</p>
      </div>
    </div>
  </section>

  <section xml:lang="en" title="How do I publish?">
    <div>
      <h1>How do I publish?</h1>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <p>Before you can publish a document on <i>deposit_hagen</i>,
            you need to register. To do this, you must create a user
            account via the menu option <em>Registration</em>. A
            confirmation link will be sent to you in an email. You must
            click on this link to complete registration. After confirming
            your registration, you can log in to the document server.
            (Please note our  <a
              href="../rights/privacy.xml">privacy
              policy</a>.)</p>
          <p>After logging in, you can publish your documents via
             <em>Publish -&gt; Submit document</em>.
            Please <u>do not</u> use the browser arrows during
            the publication process.</p>
          <p>The publication of a document takes place in three steps:</p>
          <ol>
            <li><a
                href="#schritt1">Set
                document type</a></li>
            <li><a
                href="#schritt2">Enter
                metadata</a></li>
            <li><a
                href="#schritt3">Upload
                file(s)</a></li>
          </ol>
        </div>
      </div>
      <h2 id="schritt1">In the 1st step, you need to define the document
        type.</h2>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <p>Use the drop-down menu to choose between different document
            types. If it is a publication published in another work, you
            can further specify the document type in the field below.</p>
          <p> </p>
        </div>
      </div>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <figure><img alt=""
              src="Dokument_einreichen.jpg"
              style="width: 615px; height: 289px;"/>
            <figcaption>Fig. 1: Selecting the publication type
            </figcaption>
          </figure>
        </div>
      </div>
      <h2 id="schritt2">In step 2, use the input form to add metadata.
      </h2>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <p>The input form varies depending on the document type you have
            selected and offers various fields for entering metadata. You
            must fill in the mandatory fields (marked with *). Use the
            <em>Cancel</em> button to abort the entire publication
            process. Click the <em>Save and upload</em> button to
            proceed to the file upload function.</p>
          <p> </p>
        </div>
      </div>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <figure><img alt=""
              src="Eingabeformular.jpg"
              style="width: 899px; height: 481px;"/></figure>
        </div>
      </div>
      <figcaption>Fig. 2: Input form</figcaption>
      <h2 id="schritt3">In the 3rd step, you can upload your document and any associated files.</h2>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <p>Drag your file into the upload field or browse your hard disk using the <em>Browse</em> button and select
            the desired document. Please make sure that the name of your file is as informative as possible (e.g.
            following the pattern <em>last name_title keyword_year</em>)</p>
          <p>Click on <em>Send</em> to upload your document to the server. Clicking the <em>Done</em> button will take
            you back to the overview of the data you have entered. If you notice any errors, you can correct them
            via <em>Actions -&gt; Edit this document</em>.</p>
          <p>After saving, you will receive an email with a link to the automatically generated “Declaration of
            consent for electronic publishing on deposit_hagen” <a
              href="Autorenvertrag.pdf">(author contract</a>).
            Please sign this and return it to the University Library by email (as a scan) or as a printout. You can
            find more information on the declaration of consent under <a
              href="autinfo.xml">Author information</a>.</p>
          <p>After you have uploaded your document, the University Library’s editorial team will check whether
            the information you have entered complies with the formal criteria. They will change and add metadata as
            required and assign a URN if necessary. Once the metadata has been checked and the signed declaration of
            consent has been received, the document will be activated and published on <i>deposit_hagen</i>. Once your
            document has been edited by the editorial team, you can no longer change it. A confirmation of the
            publication of your document will be sent to you by email.</p>
          <p><u>Please note</u>: For quality assurance purposes, we require a written confirmation from your examiners
            (in addition to the declaration of consent) for Bachelor’s and Master’s theses, as well as
            student research projects. You can use the form <a
              href="Formular_Einverstaendniserklaerung_der_Pruefenden.pdf"><em>Declaration
                of examiners’ consent</em></a>.</p>
          <p><u>NOTE</u>: In the case of dissertations, additional print copies must be submitted in addition to the
            electronic version. Further details in this respect can be found in your respective doctoral degree
            regulations.</p>
        </div>
      </div>
    </div>
  </section>

  <meta>
    <log lastEditor="muelleradmin" date="2016-11-03" time="13:36" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>