<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Häufige Fragen">
    <div>
      <div>
        <h1>Häufig gestellte Fragen (FAQ)</h1>

        <div class="row">
          <div class="col-md-8">
            <p>Allgemein:</p>

            <ul>
              <li>
                <a href="#frage1" shape="rect">Was bedeutet Open Access?</a>
              </li>
              <li>
                <a href="#frage2" shape="rect">Wie lange bleiben die Dokumente auf deposit_hagen
                  verfügbar?</a>
              </li>
              <li>
                <a href="#frage3" shape="rect">Können veröffentlichte Dokumente wieder gelöscht
                  werden?</a>
              </li>
              <li>
                <a href="#frage4" shape="rect">Sind die Publikationen zitierfähig?</a>
              </li>
            </ul>

            <p>Veröffentlichen:</p>

            <ul>
              <li>
                <a href="#frage5" shape="rect">Welche Dokumente können veröffentlicht werden?</a>
              </li>
              <li>
                <a href="#frage6" shape="rect">Wie können Dokumente veröffentlicht werden?</a>
              </li>
              <li>
                <a href="#frage7" shape="rect">Welche Dateiformate können eingereicht werden?</a>
              </li>
              <li>
                <a href="#frage8" shape="rect">Warum dürfen die eingereichten Dokumente nicht mit
                  technischen Schutzmaßnahmen versehen werden?</a>
              </li>
              <li>
                <a href="#frage9" shape="rect">Was ist eine CC-Lizenz?</a>
              </li>
              <li>
                <a href="#frage10" shape="rect">Wozu dient die Einverständniserklärung und was
                  beinhaltet sie?</a>
              </li>
              <li>
                <a href="#frage11" shape="rect">Wie kann ich eingegebene Metadaten ändern bzw.
                  ergänzen?</a>
              </li>
            </ul>

            <p>Nutzen:</p>

            <ul>
              <li>
                <a href="#frage12" shape="rect">Wie kann ich nach Publikationen in deposit_hagen
                  suchen?</a>
              </li>
              <li>
                <a href="#frage13" shape="rect">Dürfen Dokumente ausgedruckt werden?</a>
              </li>
              <li>
                <a href="#frage14" shape="rect">Dürfen Dokumente heruntergeladen, dauerhaft
                  gespeichert und kopiert werden?</a>
              </li>
              <li>
                <a href="#frage15" shape="rect">Was mache ich, wenn ich mein Passwort vergessen
                  habe?</a>
              </li>
            </ul>

            <hr />
          </div>
        </div>

        <div class="row">
          <div class="col-md-8">
            <h2>Allgemein:</h2>

            <h3 id="frage1">Was bedeutet Open Access?</h3>

            <p>Mit Open Access ist der uneingeschränkte und kostenlose Zugang zu wissenschaftlichen
              Informationen gemeint. Ziel ist es neben dem möglichst von technischen, rechtlichen
              und monetären Barrieren freiem Zugang zu wissenschaftlicher Literatur und
              wissenschaftlichen Materialien, die Maximierung der Verbreitung von wissenschaftlicher
              Information. (<a
                href="https://open-access.net/informationen-zu-open-access/was-bedeutet-open-access/"
                shape="rect">
              https://open-access.net/informationen-zu-open-access/was-bedeutet-open-access/</a>)</p>

            <p>Gründe für Open Access sind u.a. :</p>

            <ul>
              <li>der öffentliche Zugang zu öffentlich finanzierten Forschungsergebnissen,</li>
              <li>die erhöhte Sichtbarkeit und Zitierfähigkeit von Dokumenten,</li>
              <li>die gute Auffindbarkeit über Suchmaschinen und Nachweisdienste,</li>
              <li>die Förderung der internationalen und interdisziplinären Zusammenarbeit,</li>
              <li>die Förderung der Forschungseffizienz und</li>
              <li>der Verbleib der Verwertungsrechte bei den AutorInnen.</li>
            </ul>

            <p>Weiterführende Informationen zu Open Access finden Sie auf <a
                href="https://open-access.net/" shape="rect">https://open-access.net/</a> </p>

            <h3 id="frage2">Wie lange bleiben die Dokumente auf deposit_hagen verfügbar?</h3>

            <p>Die Dokumente bleiben mindestens fünf Jahre auf deposit_hagen verfügbar.</p>

            <h3 id="frage3">Können veröffentlichte Dokumente wieder gelöscht werden?</h3>

            <p>Dokumente, die bereits veröffentlicht wurden, können <u>nicht</u>  gelöscht oder
              nachträglich geändert werden. Dies garantiert die Authentizität der Dokumente und
              macht sie mit gedruckten Publikationen vergleichbar. Geänderte Dokumente müssen neu
              eingebracht werden und erhalten einen neuen Persistent Identifier (URN).</p>

            <h3 id="frage4">Sind die Publikationen zitierfähig?</h3>

            <p>Publikationen des deposit_hagen sind gedruckten Veröffentlichungen gleichwertig und
              damit auch zitierfähig. Die Zitierfähigkeit wird durch einen Persistent Identifier
              garantiert. deposit_hagen nutzt hierzu URNs (Uniform Ressource Name). Näheres zu URN: <a
                href="http://www.dnb.de/urnservice.html" shape="rect" title="urnservice">
              http://www.dnb.de/urnservice</a></p>
          </div>
        </div>

        <div class="row">
          <div class="col-md-8">
            <h2>Veröffentlichen:</h2>

            <h3 id="frage5">Welche Dokumente können veröffentlicht werden?</h3>

            <p>Auf deposit_hagen können wissenschaftliche Veröffentlichungen jeglicher Art
              veröffentlicht werden, z.B. Artikel, Beiträge, Research Paper, Dissertationen etc. Bei
              Bachelor- und Masterarbeiten sowie Studienleistungen, bedarf es aus Gründen der
              Qualitätssicherung zur Veröffentlichung der Zustimmung der Prüfenden.</p>

            <h3 id="frage6">Wie können Dokumente veröffentlicht werden?</h3>

            <p>Eine ausführliche Beschreibung des Publikationsprozesses finden Sie unter dem Punkt  <a
                href="../brand/how.xml">Wie veröffentliche
              ich?</a></p>

            <h3 id="frage7">Welche Dateiformate können eingereicht werden?</h3>

            <p>Dokumente sind i.d.R. in einem PDF-Format einzureichen. Für Audio- und Video-Dateien
              können entsprechende Formate eingereicht werden. Hochgeladene Dokumente dürfen nicht
              mit technischen Schutzmaßnahmen versehen sein.</p>

            <h3 id="frage8">Warum dürfen die eingereichten Dokumente nicht mit technischen
              Schutzmaßnahmen versehen werden?</h3>

            <p>Um eine langfristige Archivierung zu ermöglich, müssen Dateien oftmals umgespeichert
              und in andere Systeme überführt werden. Daher ist es wichtig, dass die Dateien weder
              verschlüsselt noch passwortgeschützt sind.</p>

            <h3 id="frage9">Was ist eine CC-Lizenz?</h3>
          </div>
        </div>

        <div class="row">
          <div class="col-md-8">
            <p>Die Creative Commons (CC) ist eine Non-Profit-Organisation, welche vorgefertigte
              Lizenzverträge zur Freigabe rechtlich geschützter Inhalte anbietet. Insgesamt gibt es
              sechs dieser Standard-Lizenzverträge, auch CC-Lizenzen genannt.</p>

            <ul>
              <li><img alt="" src="BY.jpg" />  Namensnennung/BY: Der Name des Urhebers muss genannt
                werden. (In allen Lizenzen enthalten)</li>
              <li><img alt="" src="NC.jpg" />  Keine Bearbeitung/ND: Es dürfen keine Veränderungen
                am Werk vorgenommen werden (no derivatives).</li>
              <li><img alt="" src="ND.jpg" /> Nicht Kommerziell/NC: Das Werk darf nicht für
                kommerzielle Zwecke verwendet werden (non-comercial).</li>
              <li><img alt="" src="SA.jpg" /> Weitergabe unter gleichen Bedingungen/SA: Das Werk
                bzw. ein aus ihm entstehendes neues Werk muss unter den gleichen Bedingungen
                weitergegeben werden (share alike).</li>
            </ul>

            <p>Mehr zu CC-Lizenzen unter:  <a href="http://de.creativecommons.org/was-ist-cc/"
                shape="rect">http://de.creativecommons.org/was-ist-cc/</a>  und  <a
                href="http://creativecommons.org/licenses/" shape="rect">
              http://creativecommons.org/licenses/</a></p>
          </div>

          <div class="col-md-4">
            <figure>
              <div class="img-thumbnail" style="padding:30px;">
                <img alt="" src="CC-BY.jpg" style="margin-bottom:4px;" />
                <br />
                <img alt="" src="CC-BY-NC.jpg" style="margin-bottom:4px;" />
                <br />
                <img alt="" src="CC-BY-NC-ND.jpg" style="margin-bottom:4px;" />
                <br />
                <img alt="" src="CC-BY-NC-SA.png" style="margin-bottom:4px;" />
                <br />
                <img alt="" src="CC-BY-ND.png" style="margin-bottom:4px;" />
                <br />
                <img alt="" src="CC-BY-SA.png" />
              </div>
              <figcaption>Abb.2: CC-Lizenzen</figcaption>
            </figure>
          </div>

          <div class="col-md-8">
            <h3 id="frage10">Wozu dient die Einverständniserklärung und was beinhaltet sie?</h3>

            <p>Die „Einverständniserklärung für das elektronische Publizieren auf deposit_hagen“
              dient der rechtlichen Absicherung seitens der FernUniversität und ist maßgebend für
              eine rechtlich einwandfreie Bereitstellung und Archivierung der Dokumente. Näheres zu
              den Inhalten der Einverständniserklärung finden Sie unter  <a
                href="../brand/autinfo.xml">
              Autoreninformation</a>.</p>

            <h3 id="frage11">Wie kann ich eingegebene Metadaten ändern bzw. ergänzen?</h3>
          </div>
        </div>

        <div class="row">
          <div class="col-md-8">
            <p>Wenn Ihnen bei der Eingabe der Metadaten ein Fehler unterlaufen ist oder Sie weitere
              Metadaten ergänzen möchten, klicken Sie oben rechts auf „Aktionen“. Es öffnet sich ein
              Drop-Down-Menü. Wählen Sie „Bearbeiten des Dokuments“ aus. Daraufhin öffnet sich das
              Eingabeformular für die Metadaten, welches Sie vom Publikationsprozess her kennen.
              Hier können Sie Ihre Metadaten ändern und ergänzen. Klicken Sie zum Abspeichern der
              Änderungen auf „Speichern“ oder auf „Abbrechen“, um die Änderungen zu verwerfen.</p>

            <p><u>Bitte beachten Sie:</u>  Eigene Änderungen können Sie nur so lange durchführen,
              bis die Redaktion Ihr Dokument bearbeitet. Die Redaktion schaut sich alle Eingaben
              genau an und korrigiert bzw. ergänzt ggf. die Metadaten des Dokuments. Ist etwas
              fehlerhaft oder unvollständig wird dies also in jedem Fall korrigiert. Gern können Sie
              sich bei Fragen jederzeit per E-Mail (<a href="mailto:publizieren.ub@fernuni-hagen.de">
              publizieren.ub@fernuni-hagen.de</a>) an uns wenden und/oder uns auf Fehler hinweisen.</p>
          </div>

          <div class="col-md-4">
            <figure>
              <img alt="" src="Screenshot_Dokument-bearbeiten.jpg" style="margin-bottom:4px;" />
              <figcaption>Abb.3: Dokument bearbeiten</figcaption>
            </figure>
          </div>
        </div>
      </div>

      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <h2>Nutzen:</h2>

          <h3 id="frage12">Wie kann ich nach Publikationen in deposit_hagen suchen?</h3>
        </div>
      </div>

      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <p>Es gibt verschiedene Möglichkeiten auf deposit_hagen zu suchen:</p>

          <p>Bei der einfachen Suche (Suchschlitz im blauen Menübalken) werden die eingegebenen
            Begriffe oder Phrasen gemeinsam über alle Suchfelder (Titel, Autor, Schlagwort usw.)
            gesucht.</p>

          <p>Bei der Erweiterten Suche (über<em>Suche -&gt; Erweitert</em>) kann die Suche auf
            bestimmte Felder eingeschränkt werden. Hier ist die Suche im Titel, im Namen, in den
            Metadaten und in den Dateien möglich. Die Suche in den Dateien entspricht dabei einer
            Volltextsuche. Die Erweiterte Suche kann zudem auf die Einrichtung eingeschränkt werden,
            in der das Dokument erschienen ist.</p>

          <p>Bei der Expertensuche können Sie Ihre Suche noch weiter spezifizieren. Sie können Ihre
            Suche beispielsweise zusätzlich auf einen bestimmten Dokumenttyp oder einen Zeitraum, in
            dem das Dokument erschienen ist, einschränken.</p>

          <p>Zudem ist das Browsen im Bestand nach den Einrichtungen der FernUniversität, den
            Dokumenttypen, den vergebenen Sachgruppen oder nach Personen möglich.</p>

          <figure>
            <img alt="" src="Browsen.jpg" style="width: 593px; height: 465px;" />
            <figcaption>Abb.3: Browsen nach Einrichtungen</figcaption>
          </figure>

          <p> </p>

          <p>Gefundene Dokumente, die für Sie von Interesse sind, können Sie auf eine Merkliste
            setzen. In der Trefferliste gibt es neben jedem Dokument ein kleines Rädchen „Aktionen“.
            Über „auf die Merkliste“ wird das Dokument auf Ihre Merkliste geschoben. Auf der
            Detailseite eines Dokuments befindet sich dazu oben rechts ein blauer Button „+auf die
            Merkliste“. Die Merkliste selbst können Sie über das Lesezeichensymbol im blauen
            Menübalken aufrufen. Diese können Sie in verschiedenen Datenformaten exportieren.</p>
        </div>
      </div>

      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <h3 id="frage13">Dürfen Dokumente ausgedruckt werden?</h3>

          <p>Die Dokumente dürfen i.d.R ausgedruckt werden.</p>

          <h3 id="frage14">Dürfen Dokumente heruntergeladen, dauerhaft gespeichert und kopiert
            werden?</h3>

          <p>Für Dokumente, welche in elektronischer Form über Datennetze angeboten werden, gelten
            die gleichen gesetzlichen Urheberrechtsbestimmungen wie für gedruckte Publikationen.
            Zwar können die Dokumente auf lokale Rechner kopiert, heruntergeladen und abgespeichert
            werden, für sie gilt dennoch uneingeschränkt das Urheberrechtsgesetz (UrhG), welches
            u.a. besagt,</p>

          <ul>
            <li>dass einzelne Vervielfältigungen wie Kopien und Ausdrucke ausschließlich zum
              privaten oder sonstigen eigenen Gebrauch angefertigt werden und keinem kommerziellen
              Zweck dienen dürfen (§ 53 UrhG).</li>
            <li>dass die Herstellung weiterer Vervielfältigung immer der Zustimmung des Urhebers
              bedarf.</li>
          </ul>

          <p>Für die Einhaltung der Rechtsvorschriften sind die NutzerInnen selbst verantwortlich.</p>

          <h3 id="frage15">Was mache ich, wenn ich mein Passwort vergessen habe?</h3>

          <p>Wenn Sie Ihr Passwort vergessen haben, schreiben Sie uns bitte eine kurze E-Mail mit
            Ihrem Benutzernamen an <a href="mailto:publizieren.ub@fernuni-hagen.de">
            publizieren.ub@fernuni-hagen.de</a>. Wir schicken Ihnen ein neues, vorläufiges Passwort
            zu, mit dem Sie sich anmelden können. Bitte ersetzen Sie dieses nach dem ersten Anmelden
            umgehend durch ein eigenes.</p>
        </div>
      </div>
    </div>
  </section>

  <section xml:lang="en" title="Frequently Asked Questions (FAQs)">
    <div>
      <div>
        <h1>Frequently Asked Questions (FAQs)</h1>

        <div class="row">
          <div class="col-md-8">
            <p>General:</p>
            <ul>
              <li><a href="#frage1"
                  shape="rect">What does Open Access mean?</a></li>
              <li><a href="#frage2" shape="rect">How
                  long do the documents remain available on <i>deposit_hagen</i>?</a></li>
              <li><a href="#frage3" shape="rect">Can
                  documents be deleted after they have already been published?</a></li>
              <li><a href="#frage4" shape="rect">Are
                  the publications citable?</a></li>
            </ul>
            <p>Publishing:</p>
            <ul>
              <li><a href="#frage5"
                  shape="rect">Which documents can be published?</a></li>
              <li><a href="#frage6" shape="rect">How
                  can documents be published?</a></li>
              <li><a href="#frage7"
                  shape="rect">Which file formats can be submitted?</a></li>
              <li><a href="#frage8" shape="rect">Why
                  can’t the submitted documents be provided with technical protection measures?</a></li>
              <li><a href="#frage9"
                  shape="rect">What is a CC license?</a></li>
              <li><a href="#frage10"
                  shape="rect">What is the purpose of the declaration of consent and what does it contain?</a></li>
              <li><a href="#frage11"
                  shape="rect">How can I edit or add to the metadata I have entered?</a></li>
            </ul>
            <p>Usage:</p>
            <ul>
              <li><a href="#frage12"
                  shape="rect">How can I search for publications on <i>deposit_hagen</i>?</a></li>
              <li><a href="#frage13" shape="rect">Is
                  it possible to print out documents?</a></li>
              <li><a href="#frage14"
                  shape="rect">Can I download, permanently save and/or copy documents?</a></li>
              <li><a href="#frage15"
                  shape="rect">What do I do if I have forgotten my password?</a></li>
            </ul>
            <hr />
          </div>
        </div>
        <div class="row">
          <div class="col-md-8">
            <h2>General:</h2>
            <h3 id="frage1">What does Open Access mean?</h3>
            <p>Open Access means unrestricted and free access to scientific and academic information. In addition to
              ensuring that access to scientific literature and materials is as free as possible from technical,
              legal and monetary barriers, the aim is to maximize the dissemination of scientific information. (<a
                href="https://open-access.net/informationen-zu-open-access/was-bedeutet-open-access/"
                shape="rect">https://open-access.network/en/information/open-access-primers/what-does-open-access-mean</a>)
            </p>
            <p>The reasons for Open Access include :</p>
            <ul>
              <li>public access to publicly funded research results,</li>
              <li>increased visibility and citation of documents,</li>
              <li>good retrievability via search engines and verification services,</li>
              <li>the promotion of international and interdisciplinary cooperation,</li>
              <li>the promotion of research efficiency and</li>
              <li>the retention of license rights by the authors.</li>
            </ul>
            <p>You can find out more about Open Access at <a href="https://open-access.net/"
                shape="rect">https://open-access.network/en/home</a> </p>
            <h3 id="frage2">How long do the documents remain available on <i>deposit_hagen</i>?</h3>
            <p>Documents remain available on <i>deposit_hagen</i> for at least five years.</p>
            <h3 id="frage3">Can documents be deleted after they have already been published?</h3>
            <p>Documents that have already been published <u>cannot</u> be deleted or subsequently
              changed. This guarantees the authenticity of the documents and makes them comparable with printed
              publications. New versions of documents must be re-uploaded and are given a new persistent identifier
              (URN).</p>
            <h3 id="frage4">Are the publications citable?</h3>
            <p>Publications on <i>deposit_hagen</i> are equivalent to printed publications and can therefore also be
              cited. Citation is guaranteed by a persistent identifier. <i>deposit_hagen</i> uses URNs (uniform
              resource names) for this purpose. You can find more information on URNs at: <a
                href="http://www.dnb.de/urnservice.html" shape="rect"
                title="urnservice">http://www.dnb.de/EN/urnservice</a></p>
          </div>
        </div>
        <div class="row">
          <div class="col-md-8">
            <h2>Publishing:</h2>
            <h3 id="frage5">Which documents can be published?</h3>
            <p>Scientific publications of any kind can be published on <i>deposit_hagen</i>. This includes articles,
              essays, research papers, dissertations, etc. In the case of Bachelor’s and Master’s theses
              and coursework, the consent of the examiners is required for publication for reasons of quality
              assurance.</p>
            <h3 id="frage6">How can documents be published?</h3>
            <p>You can find a detailed description of the publication process under <a
                href="../brand/how.xml">How do I publish?</a></p>
            <h3 id="frage7">Which file formats can be submitted?</h3>
            <p>Generally speaking, documents must be submitted in PDF format. Appropriate formats can be submitted
              for audio and video files. Uploaded documents may not be protected using technical protection
              measures.</p>
            <h3 id="frage8">Why can’t the submitted documents be provided with technical protection measures?
            </h3>
            <p>To enable long-term archiving, files often have to be re-saved and transferred to other systems. It
              is therefore important that the files are neither encrypted nor password-protected.</p>
            <h3 id="frage9">What is a CC license?</h3>
          </div>
        </div>
        <div class="row">
          <div class="col-md-8">
            <p>Creative Commons (CC) is a non-profit organization that offers ready-made license agreements for the
              release of legally protected content. There are a total of six of these standard license agreements,
              also known as CC licenses.</p>
            <ul>
              <li><img alt="" src="BY.jpg"/>  Attribution/BY: Credit must be given to the
                creator. (included in all licenses)</li>
              <li><img alt="" src="NC.jpg"/>  NoDerivatives/ND: No derivatives or
                adaptations of the work are permitted.</li>
              <li><img alt="" src="ND.jpg"/>  NonCommercial/NC: Only noncommercial uses
                of the work are permitted.</li>
              <li><img alt="" src="SA.jpg"/>  ShareAlike/SA: If you remix, transform, or
                build upon the material, you must distribute your contributions under the same license as the
                original.</li>
            </ul>
            <p>You can find out more about CC licenses at:  <a href="http://de.creativecommons.org/was-ist-cc/"
                shape="rect">https://creativecommons.org/about/</a> and  <a
                href="http://creativecommons.org/licenses/"
                shape="rect">https://creativecommons.org/share-your-work/cclicenses/</a></p>
          </div>
          <div class="col-md-4">
            <figure>
              <div class="img-thumbnail" style="padding:30px;"><img alt="" src="CC-BY.jpg"
                  style="margin-bottom:4px;"/><br/> <img alt="" src="CC-BY-NC.jpg"
                  style="margin-bottom:4px;"/><br/> <img alt="" src="CC-BY-NC-ND.jpg"
                  style="margin-bottom:4px;"/><br/> <img alt="" src="CC-BY-NC-SA.png"
                  style="margin-bottom:4px;"/><br/> <img alt="" src="CC-BY-ND.png"
                  style="margin-bottom:4px;"/><br/> <img alt="" src="CC-BY-SA.png"/></div>
              <figcaption>Fig. 2: CC licenses</figcaption>
            </figure>
          </div>
          <div class="col-md-8">
            <h3 id="frage10">What is the purpose of the declaration of consent and what does it contain?</h3>
            <p>The  “Declaration of consent for electronic publishing on <i>deposit_hagen</i>” serves as
              legal protection on the part of the FernUniversität and is decisive for the legally flawless
              provision and archiving of documents. You can find more information on the contents of the declaration
              of consent under <a href="../brand/autinfo.xml">Author
                information</a>.</p>
            <h3 id="frage11">How can I edit or add to the metadata I have entered?</h3>
          </div>
        </div>
        <div class="row">
          <div class="col-md-8">
            <p>If you have made a mistake when entering the metadata or you would like to add additional metadata,
              click on  “Actions” in the top right-hand corner. This opens a drop-down menu. Select the
              option  “Edit the document.” This will open the metadata input form, which you should
              already be familiar with from the publication process. You can edit and add to your metadata here.
              Click on  “Save” to save your changes or  “Cancel” to discard them.</p>
            <p><u>Please note:</u>  You can only work on your own changes until the editorial team edits your
              document. The editorial team takes a close look at all entries and corrects or adds to the
              document’s metadata if necessary. If they find anything incorrect or incomplete, it will be
              corrected. Please feel free to contact us at any time by email <a
                href="mailto:publizieren.ub@fernuni-hagen.de">(publizieren.ub@fernuni-hagen.de)</a> if you have any
              questions and/or to point out any errors you may have found.</p>
          </div>
          <div class="col-md-4">
            <figure><img alt="" src="Screenshot_Dokument-bearbeiten.jpg"
                style="margin-bottom:4px;"/>
              <figcaption>Fig. 3: Editing a Document</figcaption>
            </figure>
          </div>
        </div>
      </div>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <h2>Usage:</h2>
          <h3 id="frage12">How can I search for publications on <i>deposit_hagen</i>?</h3>
        </div>
      </div>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <p>There are a number of ways to search on <i>deposit_hagen</i>:</p>
          <p>In a simple search (search slot in the blue menu bar), the terms or phrases you enter are searched for
            together across all search fields (title, author, keyword, etc.).</p>
          <p>In the advanced search (via <em>Search -&gt; Advanced</em>), the search can be restricted to certain
            fields. Via this function, you can carry out a targeted search in the title, in the name, in the
            metadata and in the files. The search in the files corresponds to a full text search. The advanced
            search can also be restricted to the institution in which the document was published.</p>
          <p>You can narrow down your search even further by using the expert search. For example, you can also
            restrict your search to a specific document type or a time period in which the document was published.
          </p>
          <p>It is also possible to browse the stock by the faculties/institutions of the FernUniversität, the
            document type, the subject groups assigned or by specific persons.</p>
          <figure><img alt="" src="Browsen.jpg" style="width: 593px; height: 465px;"/>
            <figcaption>Fig. 3: Browsing by Faculties/Insitutions</figcaption>
          </figure>
          <p> </p>
          <p>If you find any documents that are of interest to you, you can add them to a watch list. There is a
            small  “Actions” wheel next to each document in the hit list. Click  “Add to
            watchlist” to add the document to your watchlist. On the details page of a document, there is a
            blue button  “+Add to watchlist” at the top right. You can call up the watch list itself via
            the bookmark symbol in the blue menu bar. You can export it in various data formats.</p>
        </div>
      </div>
      <div class="row">
        <div class="col-md-8">
          <h3 id="frage13">Is it possible to print out documents?</h3>
          <p>Generally speaking, you may print out documents.</p>
          <h3 id="frage14">Can I download, permanently save and/or copy documents?</h3>
          <p>The same statutory copyright provisions apply to documents offered in electronic form via data networks
            as to printed publications. Documents can be copied, downloaded and saved on local computers, however,
            they are still subject to German copyright law (<i>Urheberrechtsgesetz</i> UrHG) without restriction,
            which states, among other things, that</p>
          <ul>
            <li>individual reproductions such as copies and printouts are made exclusively for private or other
              personal use and may not serve any commercial purpose (Section 53 UrhG).</li>
            <li>the production of further copies may only be carried out with the author’s express consent.
            </li>
          </ul>
          <p>Users are personally responsible for compliance with all legal provisions.</p>
          <h3 id="frage15">What do I do if I have forgotten my password?</h3>
          <p>If you have forgotten your password, please send us a short email stating your user name to <a
              href="mailto:publizieren.ub@fernuni-hagen.de">publizieren.ub@fernuni-hagen.de</a>. We will send you a
            new, temporary password which you can use to log in. Please replace this with a new password of your own
            choosing immediately after logging in for the first time.</p>
        </div>
      </div>

    </div>
  </section>

  <meta>
    <log lastEditor="muelleradmin" date="2016-09-23" time="11:05" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>