<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Impressum"><div><h2>Impressum</h2><h3>Anbieterkennzeichnung<br clear="none" />(Informationen nach § 5 Telemediengesetz (TMG) und § 55 Abs. 2 Rundfunkstaatsvertrag (RStV))</h3><p>FernUniversität in Hagen<br clear="none" />Körperschaft des öffentlichen Rechts<br clear="none" />Der Rektor Prof. Dr.-Ing. Helmut Hoyer<br clear="none" />Feithstraße 152, 58097 Hagen<br clear="none" />Telefon: 0 23 31 / 9 87-0<br clear="none" />email: <a href="mailto:presse@fernuni-hagen.de?subject=deposit_hagen" shape="rect">presse@fernuni-hagen.de</a><br clear="none" />Umsatzsteueridentifikationsnummer: DE 125 138 511</p><h3>Verantwortliche i.S.d. § 55 II RStV:</h3><p>Die Direktorin der UB Hagen<br clear="none" />Karin Michalke<br clear="none" />Telefon: 02331 / 987-2910<br clear="none" />Fax: 02331 / 987-346<br clear="none" />email: <a href="mailto:sekretariat.ub@FernUni-Hagen.de?subject=deposit_hagen" shape="rect">sekretariat.ub@FernUni-Hagen.de</a></p><h3>Inhaltliche Zuständigkeiten</h3><p><span style="background-color:#FF8C00;">[Nachtragen]</span></p><h3 style="text-align: justify;">Haftung</h3><p style="text-align: justify;">Die Universitätsbibliothek Hagen steht nicht für die Korrektheit, Vollständigkeit oder Aktualität ihrer Internetseiten ein. Für Schäden, die durch die Nutzung der Internetseiten verursacht werden, haftet die Bibliothek grundsätzlich nicht, es sei denn, es ist ihr vorsätzliches oder grob fahrlässiges Verschulden nachzuweisen. Die Universitätsbibliothek kann ihre Internetseiten jederzeit ohne gesonderte Ankündigung verändern, ergänzen oder löschen. Die Bibliothek haftet nicht für fremde Internetseiten, auf die sie mit einem Link verweist und die nach der Linksetzung verändert wurden.</p><h3 style="text-align: justify;">Urheberrecht</h3><p style="text-align: justify;">Das Urheberrecht für die auf den Internetseiten der Universitätsbibliothek publizierten Inhalte steht allein den Autoren zu. Sie dürfen von Dritten ohne ausdrückliche Zustimmung weder verwendet noch vervielfältigt werden. Die Universitätsbibliothek Hagen ist ihrerseits bemüht, bei allen Veröffentlichungen auf ihrem Server die Rechte Dritter nicht zu verletzen. Falls dennoch eine unbeabsichtigte Urheberrechtsverletzung nachgewiesen werden kann, verpflichtet sich die Bibliothek, diese nach der Benachrichtigung unverzüglich zu entfernen.</p><h3 style="text-align: justify;">Datenschutzerklärung der Universitätsbibliothek</h3><p style="text-align: justify;">Die Universitätsbibliothek der FernUniversität in Hagen (UB) nutzt im Rahmen ihrer Teilnahme an der Deutschen Bibliotheksstatistik ein Verfahren zur Zählung der Besuche auf ihren Webseiten: Beim Aufruf der Homepage (<a href="http://www.ub.fernuni-hagen.de" shape="rect">www.ub.fernuni-hagen.de</a>) und des Online-Katalogs (ub-parma.fernuni-hagen.de) und des Hochschulschriftenservers (deposit.fernuni-hagen.de) werden eine Kennung der Bibliothek und der betreffenden Seite, der Zeitpunkt des Aufrufs und eine Signatur des aufrufenden Rechners gespeichert. Die Signatur wird mittels einer Einwegfunktion aus IP-Adresse, Browserkennung und Proxy-Information gebildet. Die Erhebung, Speicherung und Auswertung dieser Daten erfolgt in pseudonymisierter Form, d.h. die Signatur ist nicht bestimmten Personen zuzuordnen. Eine Speicherung insbesondere der IP-Adresse findet nicht statt. Die pseudonymen Einzeldaten werden nach spätestens 24 Stunden aufsummiert und damit anonymisiert.</p><p style="text-align: justify;">Die gespeicherten Daten werden statistisch ausgewertet, um das Webangebot der UB bedarfsgerecht zu gestalten und weiterzuentwickeln. Die Daten werden nur zu diesem Zweck genutzt und im Anschluss an die Auswertung gelöscht.</p><p style="text-align: justify;">Mit der technischen und organisatorischen Umsetzung des Verfahrens ist die Hochschule der Medien Stuttgart beauftragt. Sie hat das Verfahren nach den Maßgaben der gesetzlichen Bestimmungen der Datenschutzgesetze und des Telemediengesetzes (TMG) entwickelt und sich zu deren Einhaltung verpflichtet.</p><p style="text-align: justify;">Sie haben die Möglichkeit, durch Anklicken des folgenden externen Links der Erhebung, Verarbeitung und Nutzung der vorbezeichneten Daten zu widersprechen. Dazu wird in Ihrem Browser ein temporäres Cookie gesetzt (auch Session-Cookie genannt), das den Namen 'optout' trägt und von 'dbspixel.hbz-nrw.de' gesetzt wird. Mit Schließen des Browsers wird es automatisch gelöscht. Nach einem Neustart des Browsers ist der Widerspruch durch erneutes Anklicken des Links neu zu erklären. Ein temporäres Cookie wird verwendet, da das Setzen eines dauerhaften Cookies gegen die datenschutzrechtlichen Vorgaben der EU-Richtlinie 2009/136/EG verstoßen würde.</p><h3 style="text-align: justify;"><span style="line-height: 1.2em;">Technischer Betrieb</span></h3><div class="row"><div class="col-md-12"><p style="text-align: justify;">Verbundzentrale des GBV (VZG)<br clear="none" />Platz der Göttinger Sieben 1<br clear="none" />D-37073 Göttingen</p></div></div></div></section><meta><log lastEditor="LorenzAdmin" date="2015-07-27" time="10:50" /></meta></MyCoReWebPage>
