<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="&lt;intR&gt;²Dok - WIE geht es">
    <div>
      <h2>WIE geht es</h2>
      <div class="row">
      
      
        <div class="col-md-12">
          <p>
            Als Serviceangebot der Universitätsbibliothek richtet sich deposit_hagen 
            primär an Angehörige der FernUniversität in Hagen. 
          </p>
          <p>
            Für den Upload von Dokumenten in das Repositorium ist ein persönlicher 
            Account obligatorisch. 
          </p>
          <p>
            Angehörige der FernUniversität werden innerhalb des Hochschulnetzes 
            automatisch erkannt und eingeloggt. Außerhalb des Hochschulnetzes können
            Sie Ihren hochschulweiten Account verwenden.
          </p>
          <p>
            Externe Nutzer haben die Möglichkeit <a href="/authorization/new-author.xed?action=register"> einen Account zu beantragen </a>
          </p>
 
        </div>
      </div>
      <div class="row">
        <div class="col-md-12">
          <h3>Einreichen von Dokumenten</h3>
          <p>
            Nach dem Upload Ihrer Publikation überprüft ein Redakteur der
            Universitätsbibliothek die Angaben hinsichtlich der formalen 
            Richtigkeit und vergibt gegebenenfalls eine eindeutige Kennziffer (URN). 
            Die Veröffentlichung erfolgt nach abgeschlossener Prüfung und Bearbeitung 
            zum rechtlich frühestmöglichen Zeitpunkt. Je nach Publikation kann ein 
            Embargo die Veröffentlichung verzögern.
          </p>
        </div>
      </div>
      
      <div class="row">
        <div class="col-md-12">
          <h3>Dissertationen und Abschlussarbeiten</h3>
          <p>
            Bei der Abgabe ist eine schriftliche Erklärung beizufügen. 
            Mit dieser Erklärung versichern Sie, dass Sie über die notwendigen 
            Rechte am Werk verfügen und übertragen der Universitätsbibliothek 
            das Recht, die elektronische Fassung Ihrer Arbeit auf Datenträger 
            zu kopieren oder in Datennetze einzuspielen und in dieser Form für 
            den wissenschaftlichen Bereich verfügbar zu machen (u.a. Die Deutsche 
            Bibliothek und DFG Sondersammelgebiete).
          </p>
          <p>
            Bei Dissertationen sind zusätzlich zur elektronischen Fassung  
            weitere Exemplare in Printform zu Archivierungszwecken abzugeben 
            (in der Regel 4 Exemplare). Näheres hierzu regelt die jeweilige 
            Promotionsordnung.
          </p>
          <p>
            Nur bei Abschlussarbeiten (Bachelor, Master, Diplom) ist für die 
            Veröffentlichung auf deposit_hagen, als Qualitätsmerkmal, die vorherige 
            Zustimmung des Prüfers notwendig.
          </p>
        </div>
      </div>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="administrator" date="2014-09-22" time="15:48" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>
