<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="&lt;intR&gt;²Dok - WER wir sind">
    <div>
      <h2>WER wir sind</h2>
      <p>
        Das mit Unterstützung der Deutschen Forschungsgemeinschaft
        <sup>
          <a href="http://www.dfg.de/">[1]</a>
        </sup>
        realisierte disziplinäre Repositorium &lt;intR&gt;²Dok ist die zentrale Publikationsplattform des an der Staatsbibliothek zu Berlin – Preußischer Kulturbesitz
        <sup>
          <a href="http://staatsbibliothek-berlin.de/">[2]</a>
        </sup>
        angesiedelten Fachinformationsdiensts für internationale und interdisziplinäre Rechtsforschung.
        <sup>
          <a href="http://staatsbibliothek-berlin.de/recherche/fachgebiete/rechtswissenschaft/">[3]</a>
        </sup>
      </p>
      <p>
        Allen Angehörigen rechtswissenschaftlicher Forschungseinrichtungen in Deutschland bietet &lt;intR&gt;²Dok dedizierte Services zur kostenfreien öffentlichen Zugänglichmachung sowie zur elektronischen Langzeitarchivierung qualitätsgesicherter, persistent adressierbarer und damit dauerhaft zitierfähiger Erst- und Zweitveröffentlichungen aus allen Bereichen der internationalen und interdisziplinären Rechtsforschung. Nicht zuletzt aufgrund seiner nachgewiesenen positiven Effekte für die internationale Sichtbarkeit, Rezeption und Zitierhäufigkeit gerade auch von juristischen Fachveröffentlichungen
        <sup>
          <a href="http://digitalcommons.law.uga.edu/law_lib_artchop/24">[4]</a>
        </sup>
        empfehlen sowohl zahlreiche Hochschulen und Forschungseinrichtungen als auch namhafte Wissenschafts- und Förderorganisationen Open Access als Publikationsstrategie der Zukunft. Neben den entsprechenden universitären Open Access-Resolutionen – u.a. der League of European Research Universities
        <sup>
          <a href="http://www.leru.org/files/general/Open%20Access%20to%20Research%20Publications-FINAL.pdf">[5]</a>
        </sup>
        – ist in diesem Zusammenhang vor allem die Schwerpunktinitiative
        <em>Digitale Information</em>
        zu erwähnen, unter deren Dach die Allianz der deutschen Wissenschaftsorganisationen ihre Aktivitäten zur Akzeptanzsteigerung und Etablierung des Open Access-Paradigmas bündelt.
        <sup>
          <a href="http://www.allianzinitiative.de/handlungsfelder/open-access.html">[6]</a>
        </sup>
      </p>
      <p>
        In Übereinstimmung mit der Open-Access-Politik von Deutscher Forschungsgemeinschaft
        <sup>
          <a href="http://www.dfg.de/dfg_magazin/forschungspolitik_standpunkte_perspektiven/open_access/">[7]</a>
        </sup>
        und Stiftung Preußischer Kulturbesitz
        <sup>
          <a href="http://www.preussischer-kulturbesitza.de/schwerpunkte/digitalisierung/best-practice-empfehlung-zu-open-access.html">[8]</a>
        </sup>
        versteht sich &lt;intR&gt;²Dok als Beitrag zur Beförderung des offenen Zugangs zu wissenschaftlichem Wissen.
        <sup>
          <a href="http://www.open-access.net/">[9]</a>
        </sup>
      </p>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="cmathieu" date="2014-09-22" time="15:19" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>
